執相剪片打機用 $15000 budget 求大神評價條list

我本身諗住打爆2020岩岩出個部imac $35000
之後見到有人話mac機年尾/下年會轉自家系統 所以我就諗住升左部PC先
8月尾又話出第3代新卡 等唔等埋好??

主要執相佔大部份
平時冇野做就會打機 (唔係要求跑分打大作，LOL,R6,APEX,)
好少時間會剪片，黎緊會學，所以都要砌一條剪到4K既機

依家條List $18000 如果控制到$15000左右，有冇可能?
因為我覺得m.2 gem4同gem3 都一定要插落主機板 唔好浪費依個位

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂) 價錢：$3,799
1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX 價錢：$1,649
2 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16 價錢：$2,160
1 x WD Blue WD40EZRZ 4TB 5400RPM 3.5 價錢：$675
1 x Crucial BX500 Series 1TB SATA 3 價錢：$715
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 價錢：$920
1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB 價錢：$1,499
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6價錢：$4,099
1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular 價錢：$899
1 x Cooler Master Silenico S600 Tempered Glass ATX價錢：$685
1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler價錢：$630
3 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan價錢：$150
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80

總計: $17,960

mon呢？

點解條ram咁貴？

hdd點解唔用7200轉

GPU用2060都ok

又係法奥list

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,010

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,810

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x NZXT H510i Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black
價錢：$949

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

3 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,286

三隻ssd，64GB ram，3900x你用b550 知唔知自己做緊啲乜

b550f vrm is good can support 3900x oc

ROG STRIX B550-F GAMING 14-phase[12+2][*' 3x] | Vishay Dr.MOS SiC639 50A, PWM: ASP1106JGQW(6-phase), PCB: 6-Layer, 5K caps

呢樣嘢我唔清楚sorry，但係嗰三隻ssd唔知想做乜

3條harddisk做乜…
1條m.2換塊靚啲的板重好啦

慳返啲錢換塊x板重實際啦

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

2 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$2,460

1 x Seagate SkyHawk Surveillance ST4000VX007 4TB 5900rpm 3.5
價錢：$820

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,834

nodata is shit

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$2,630

1 x Seagate SkyHawk Surveillance ST4000VX007 4TB 5900rpm 3.5
價錢：$820

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,874

改左條list
依條list幾滿意，大家點睇

1 x AMD Ryzen™️ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x ASUS PRIME X570-PRO ATX
價錢：$2,060

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$2,020

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

2 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$2,998

1 x Gigabyte GeForce®️ RTX 2070 SUPER™️ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Cooler Master Silenico S600 Tempered Glass ATX
價錢：$685

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

3 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,219
... sMzI2MiwzMjYyLDU4Mg

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$2,630

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$270

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,773

師兄，下個月CPU同Display Card都出新一代，做咩禁睇唔開依個時間買舊機。

Confirm左？

我估差唔多時間啦

16gb X2 X2

warning !!!!!

Dont buy Adata Ram

如果1999美金點睇得落手

我有啲想換喎 仲用緊1060

我換2080Ti算